{
    "question": "32. Kegiatan yang dapat dilakukan bersama-sama penduduk yang memeluk agama yang    J berbeda-beda dapat\r\na. Menumbuhkan paham kesukuan\r\nb. Membentuk kelompok sendiri\r\nc. Mempererat persatuan dan kesatuan\r\nd. Meningkatkan tingkat kesenjangan\r\nala\r\n\r\n33. Bhinneka Tunggal Ika memiliki makna\r\na Berbeda-beda saja\r\nb. Bersama-sama dan bersatu\r\ner\r\nc. Keanekaragaman tetapi satu\r\nd. Berbeda-beda tetapi tetap satu \r\n\r\ntolong kerja kan ya yang tau terimakasih\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>32.c.memperkuat persatuan dan kesatuan</p><p>33.d.berbeda beda tetapi satu  </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>32. c</p><p>33. d</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah :)</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemimpin-bangsa-dalam-membina-694",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan pemimpin bangsa dalam membina persatuan dan kesatuan bermasyarakat dan berbangsa \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Bersikap Adil</p><p>Bijaksana</p><p>Dan tidak korupsi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-pertanyaan-wawancara-terkait-kewajiban-manusia-menjaga-105",
            "question": "Tuliskan 3 pertanyaan wawancara terkait kewajiban manusia menjaga lingkungan alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Apakah ada jadwal tertentu yang dilakukan warga untuk bekerja bakti?</p><p>- Kapan diadakannya kerja bakti warga?</p><p>- Di manakah tempat yang biasa menjadi fokus warga untuk dijaga?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-persatuan-dan-kesatuan-untuk-membangun-kerukun-273",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat persatuan dan kesatuan untuk membangun kerukunan di dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p><em>Terwujudnya kehidupan yang seimbang, selaras, dan serasi antar masyarakat. Pelaksanaan gotong-royong akan berjalan lancar dan baik. Memupuk rasa kerjasama dan saling tolong-menolong di dalam kehidupan sehari hari. Menjaga kerukunan dan menjalin tali silaturahmi.</em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-konvensi-wina-pada-tahun-1961-dituangkan-dalam-bentuk-720",
            "question": "Konvensi konvensi wina pada tahun 1961 dituangkan dalam bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konfrensi wina 1961 berbentuk Perjanjian Internsional / treaty",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-rumah-adat-gapura-candi-bentar-berasal-dari-daerah-785",
            "question": "Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di Bali. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah</strong></p><ul><li>Bali</li></ul><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di <strong>Bali.</strong> Bangunan ini memiliki keunikan arsitektur serta keindahan strukturnya yang mampu memikat turis baik itu lokal maupun mancanegara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-hari-minggu-keluarga-pak-fahri-selalu-titik-titik-lingkung-506",
            "question": "setiap hari Minggu keluarga Pak Fahri selalu titik-titik lingkungan untuk melaksanakan kewajiban untuk mendapatkan hak agar terbebas dari titik-titik lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Membersihkan <br>2. Ancaman<br><br>Semoga membantu dan semoga benar!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-merupakan-suatu-kondisi-pada-kehidupan-masyarakat-yg-996",
            "question": "Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang keberagaman yg dimiliki bangsa indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Keberagaman merupakan suatu kondisi pada kehidupan masyarakat yg terdapat banyak perbedaan dalam berbagai bidang. Keberagaman yang dimiliki bangsa indonesia merupakan <strong>a</strong><strong>n</strong><strong>u</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong>.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pembahasan :</h2><p>Di Indonesia, sangatlah banyak keberagaman, Indonesia disebut sebagai negara <strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>.</em></strong> Keberagaman yang dimiliki Indonesia ini antara lain adalah seperti keberagaman suku, ras, agama, antargolongan, pekerjaan, budaya, kesenian, dan lain lain. Keberagaman ini merupakan anugerah yang diberikan oleh Tuhan kepada negara Indonesia, keberagaman ini jugalah yang membuat bangsa Indonesia kaya.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><ul><li>Dapat menumbuhkan sikap persatuan dan kesatuan</li><li>Dapat menimbuhkan sikap toleransi</li><li>Dapat menambah wawasan dan ilmu</li><li>Menjadi identitas bagi suatu negara</li><li>Dapat menarik turis dalam negeri maupun luar negeri</li><li>Dan lain lain</li></ul><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><p>Setelah mengetahui beberapa manfaat yang diperoleh dengan adanya keberagaman, maka tak heran jika keberagaman merupakan suatu anugerah dan kekayaan bagi bangsa Indonesia. Oleh sebab itu, kita harus mensyukuri karena Tuhan telah memberikan bangsa Indonesia keberagaman.</p><p>[tex] \\text{}[/tex]</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut :</h2><ol><li>Macam macam keberagaman agama di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/14769756</li><li>Macam macam keberagaman ras di negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/9323593</li><li>6 hal yang merupakan keberagaman yang dimiliki negara Indonesia https://brainly.co.id/tugas/199089</li><li>Alasan negara Indonesia merupakan negara yang majemuk https://brainly.co.id/tugas/5505132</li></ol><h3>=================</h3><h2>Detail Jawaban : </h2><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>PPKn</p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 (SMP)</p><p><strong>B</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Bab 4 - Pembelajaran Keregaman Suku, Agama, Ras dan Antargolongan dalam Bingkai Bhinneka Tunggal Ika</p><p><strong>K</strong><strong>o</strong><strong>d</strong><strong>e</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>o</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7.9.4</p><p><strong>K</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Keberagaman sebagai Anugerah, Keberagaman sebagai Kekayaan Bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-di-hadapi-bangsa-indonesia-di-bidang-pertahanan-dan-738",
            "question": "Ancaman yang di hadapi bangsa indonesia di bidang pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> ancaman di bidang pertahanan dan keamanan adalah agresi militer belanda, pemberontakan PKI Madiun, G30S, pemberontakan DI/TII, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-425",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah</strong></p><ul><li>pemerataan berkaitan dengan keperluan kehidupan sehari-hari masyarakat indonesia</li></ul><p>Perwujudan Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti :Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air</p><p></p><p>Sumber :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22973048</p><p>https://brainly.co.id/tugas/40190540</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}